---
layout: post
title: "主要地図サービスの表現比較"
date: 2010-11-25 2:13
comments: true
categories: [Map]
---
日本で主要な地図サービス、Google マップ, マピオン、 Yahoo! 地図、Bing Map 
の表現の違いを比べてみました。（完全に同じ縮尺にできなかったのでだいたいですが）
<!--more-->
情報量が一番多いのはマピオンかな。しかしその分ごちゃごちゃしている印象も。

Google マップ と Yahoo! 地図 はあっさりした印象。 
前者は町名を目立たせていて、後者は駅名を目立たせている感じ。余談ですが Yahoo 
には地下街マップ（ http://map.yahoo.co.jp/chika ）もありますからね。駅周りに力を入れているのかもしれません。

Bing Map は…ガンガレ！

しかし、見た目は違えど地図データはすべて ゼンリン提供。おそるべしゼンリン！ 
それからデザインの努力でこうも印象が変わるもんですねぇ。デザイナーさんおそるべし！

!["yahoo"](https://dl.dropbox.com/u/264530/qiita/map_vs_yahoo.png)
!["bing"](https://dl.dropbox.com/u/264530/qiita/map_vs_bing.png)
!["google"](https://dl.dropbox.com/u/264530/qiita/map_vs_google.png)
!["mapion"](https://dl.dropbox.com/u/264530/qiita/map_vs_mapion.png)

